消息指土共派打算包攬所有委員會正副主席 未有事前與黨委派協商

盧偉國當選發展委員會主席 稱將跟進許智峯涉擅取選票

立法會18個事務委員會今明兩日選舉正副主席。在發展事務委員會，民主派多次提名不同人士，主持選舉的謝偉銓劃線處理，規定提名程序要在限時內完成，民主派不滿，質疑謝偉銓濫權及違反《議事規則》，民主黨許智峯和黃碧雲一度步出主席台前，許智峯嘗試阻撓秘書處職員派發選票。秘書處指，許智峯在投票箱內取走了3張選票，需要重新派發選票。建制派班長廖長江建議秘書處報警處理。

當選主席的盧偉國表示，對許智峯的行為感到遺憾，批評他破壞選舉是不正當及違法的行為，秘書處一定會跟進事件。他指，看不到許智峯取走選票的事發經過，但當時見到秘書處在收選票時，在許智峯的座位擾攘了一段時間，認為當時一定有人證目擊事件。

消息指，建制派打算包攬所有委員會的正副主席，未有事前與泛民協商。

原文網址：

泛民而家辭職仲來得切喎

DKLMCH！仍然有險可守！於議會抗爭！

不了！

咁就連會都唔好去開好過啦

議會抗爭

解散政府

10萬蚊人工

鯨子：主席宣布，因為所有泛民議員面目可憎有辱國體，全部立即離開議事廳，若不從者即妨礙會議進行，將以國安法拘捕。

又唔得！人地下屆仲要選，唔做樣入去開會，鳩叫兩句 "今日係香港最黑暗日子，主席粗暴剪布可恥！"，造d sound bite，下屆點叫你含淚投佢？

出糧前走人仲有機會

議會戰線？？
笑撚死人咩屌

哇。有得投票呀。香港仲有民主呀
呢班廢柴。唔死都冇用